19 又抽689

大陸捕獲「早餐漢奸」 - 陶傑

上海醫學教授張文宏，眼前武肺蔓延，死得人多，以其西方醫學文明的經驗，勸喻中國家長：為增強抵抗能力，讓小孩多吃牛奶和三文治西式早餐，會比中國傳統之早飯食粥，更有營養。

哪知張教授即刻遭到中國億萬網民圍剿怒問：炎黃民族傳統吃粥吃了千百年，有何問題？張某鼓吹吃西餐，變成鼓勵中國下一代不要做中國人，企圖用牛奶將皮膚漂白，欲將西方的火腿三文治改變炎黃子孫的骨髓，並進一步用咖啡或伯爵紅茶改造下一代中華民族的黃河基因，與倫敦泰晤士河水合流。

張文宏教授即刻變成洋奴走狗，慘遭中國網民定性為「早餐漢奸」。

中國有關方面眼看民情洶湧，或上海有地方官員妻子或情人經營西方餐飲業；或請示了習大大一錘定音，頒佈定性：張文宏鼓吹中國下一代多喝午奶吃三文治，有其西醫營養學的專業角度，無可厚非。何況粥這樣東西，是中國人千百年來貧窮的象徵，戒掉吃粥，進入喝牛奶喫吐司時代，正象徵中國人全面脫貧，生活富裕，步入小康，甚至大富。

有此指示，中國網民之喧嘩遂暫時平息。

確實「吃粥」此一行為，帶有窮酸要飯的乞丐相。千百年來中國人淪為流民乞丐，提着一枝拐杖，風雪中手持破碗，挨家抵戶，好像祥林嫂那副哭哭啼啼之德性，亦不外想討一碗稀粥充饑。

大陸小說家王蒙即有一篇名作，叫做「堅硬的稀粥」，緬懷文革時代知識份子食粥的苦日子。

人家日本自明治維新之後，脫亞入歐，早入西方文明國家之列。中國人號稱「先富起來」，若一天未能「脫粥入奶」，將下一代小孩推入西方早餐之口腔系統，這個國家一天未算真正富強。

唯香港人長期蒙受英國殖民恩澤，早餐有茶餐廳的牛油餐包、火腿通粉、腿蛋治、咖啡或茶。

此一港式早餐，承襲並改良自英國宗主之Full English Breakfast。英式早餐豐盛，除了煎蛋，還有煙肉、香腸、番茄、蘑菇。而港式殖民早餐之通粉和腸仔火腿蛋治之外，還有法蘭西多士。英法聯軍在港式茶餐廳的一張玻璃餐桌早就勝利會師。

香港人三代早已適應了以英國早餐為初心的港式。早餐還食白粥和油條者，一定是新移民，為香港兒童所不屑。在這方面，香港人已行使「早餐港獨」。

香港人忽見上海的張文宏醫生遙相呼應，當如獲至寶，好像「國家領導人」梁振英在蘋果日報發現了一個印度神油廣告，當然要大聲呼喊，以廣宣傳。香港人支持上海即張文宏教授，支持大陸的下一代轉換早餐基因，好快高長大，肥肥白白。